Nous proposons une introduction breve qui reprend les points essentiels des ACL Access controll List sous GNU/LInux et les differents outils 
permettant de gerer les permissions de façon plus precise : DAC MAC Capabilities.


Nous entendons regulierement que tout est fichier sous UNIX or ce n'est pas aussi prrobant sous les sytemes GNU/Linux depuis quelque telos deja.

D'aucuns preferent l'expression (non-anglophones veillez soigneusement à changer de metier.) :
>   "everything is a file descriptor or a process" 

Linus Torvalds.
 
 En effet tout n'est pas fichier du moins vouloir le prouver peut être de plus en plus difficile. 
 
 A vrai dire au sein d'un systeme GNU/Linux nous sommes assez tot confronté aux ACL les access control list . La gestion de permissions
 
 est un element fondamental au sein d'un systeme. D'autres systemes n'utilisant pas cette gestion utilisent des systemte de fichiers incapables de les prendre en compte.
 
 
